［屌得好］曾鈺成扮得很性，貌似講道理，但只是把無法自圓其說的話，拉雜砌作一堆，志在欺騙不肯用腦的市民而已

值得睇哂當訓練批判思考

「兩辦」干預立法會有法理依據？

顏純鈎2020/4/23 — 12:03
曾鈺成認為，「兩辦」指責立法會不算干預香港內部事務，理由是立法會選不出內務委員會主席，阻撓通過「國歌法」，「國歌法」事涉中央，就是中央與香港關係，不受二十二條約束。

先說「兩辦」不屬於「中央屬下部門」，因此有權干預香港內部事務，再說選內會主席不是香港內部事務，因此「兩辦」可以干預。翻手為雲，覆手為雨，這樣也是對的，那樣也是對的，永遠都對。

但立法會現在不是在通過「國歌法」，是在選內會主席，選內會主席不屬香港內部事務，難道屬中央事務嗎？即使「國歌法」事涉香港與中央關係，你也要等「國歌法」議案提出來審議才干預是吧？

內會主席選舉舉行多次，中央從來都不干預，立法會拉布行之有年，中央也從來都不干預，這一次拉布拖延了「國歌法」立法，中央就要來干預了。中央是否干預香港，不是基於基本法的規定，而是基於議題的性質 —— 不重要的就由你去，重要的就要聽我的。

「國歌法」當然可以提上立法會，如果中央很急，應在基本法框架內去解決。有人提議李慧琼辭內會主席以主持會議，不管成不成，至少是由香港人處理自己的事，相較「兩辦」插手干預，不是更體面嗎？

另外，既然是議會，就應該用議會運作的方式去爭取。你有事求人家，就應該好聲好氣，不能威脅恫嚇，在其他方面作一些讓步，以換取停止拉布，成不成不知，但至少符合規矩。既然「國歌法」不容拖延，付出再大的代價也不為過，不是嗎？

憲法是不容侵犯的，不管你的提案如何重要，如何急迫，只能嚴格依憲法辦事，不能以任何理由去強姦憲法，這是最高原則。

曾鈺成搬出不少中央直接管理香港的事項，包括任命行政長官和主要官員﹑批准行政長官產生辦法的修改﹑解釋和修改基本法等等，以證明中央不只是管香港的國防和外交，但這些都不是中央屬下部門可以插手的事，是國家主席﹑國務院總理﹑人大常委會等最高層級處理的事。在國防和外交之外，中央尚有一些程序上不可避免的權力，需要規定清楚，以免產生不必要的爭議，因此基本法專門為此作出規定。

但中央擁有這些額外的權力（都具體規定一清二楚），不等於中央擁有無限量額外的權力，除了基本法規定的這幾條之外，中央只能管外交與國防。中央擁有這些額外權力，更不等於中央屬下各部門，也擁有隨時干預香港的權力。

按曾鈺成的意思，既然中央除了外交與國防，還能管這樣那樣，那只要中央認為有需要，就什麼都能管。中央本身可以管，中央政府屬下部門也可以管，那就誰都可以管香港，唯獨香港管不了他們？

中共玩弄憲法，並不自基本法起，中華人民共和國憲法他們也玩得出神入化。莊嚴如國家憲法都可以玩，小憲法基本法更不在話下了。

曾鈺成寫那麼多，無非是替中共說項，問題是他並沒有理清自己的論據。他把自己打扮得很理性，沒有罵人，也沒有強詞奪理，他貌似在講道理，但只是把一些無法自圓其說的話，拉拉雜雜砌作一堆。論據很多，卻不可自洽，論點很堅決，卻沒有理據支撐，他只是志在欺騙一些不肯用腦的市民而已。

在正常的議會程序裡受阻，就出動「兩辦」，恫嚇DQ議員，其實恫嚇有什麼用，直接DQ不是更省事？挖空心思費那麼多脣舌，最終還要理曲詞窮，龍門沒搬成，反倒失公信力，更失體面，曾鈺成是在幫倒忙而已。

詭辯﹑搬龍門﹑偷換概念，這些招數都經不起推敲的，只要稍微用腦就能拆穿他。大家不要給他冠冕堂皇的架勢嚇倒，也不要給他貎似理性的姿態騙了。

作者 Facebook

yes sir thank you sir

支持泛民

明知班共狗係使橫手打橫黎！但就無方法同佢灺抗衡！

老鼠成點解係最危險嘅共匪就係因為佢嘅騙術係土共入面最強